立場： 抽血員只有黃色頭盔飾物 反而有警員罵捐血員為「曱甴」

上周二（23 日）一名紅十字會職員，懷疑在輔警總部設捐血站時，掛上反對警方飾物，警方則指在評估情況後中止活動。事後醫管局表示接獲投訴，紅十字會亦致歉。醫管局今日（30 日）則向全體職員發電郵，指員工在工作時不應穿戴或展示會令人反感的飾物或物件。有工會代表批評局方是雙重標準，「主席就可以去大公報講撐國安法，職員掛個小飾物就唔得」，又強調醫護人員的中立，是基於沒有因對方身分而提供差別服務，而非衣飾。

另外，消息人士向《立場》透露，涉事捐血員配戴的飾物僅為黃色頭盔，並沒有辱警字眼，反而當時有警員罵捐血員為「曱甴」。

醫護人員的中立，是基於沒有因對方身分而提供差別服務，而非衣飾。

黑警想迫人尊重 傻鳩左

人地帶咩飾物關你鬼事咩黑警
自己對號入座

我係佢地真係唔玩咁大

支針拮落血管架大佬，拮痛事小，如果針筒用過就pk

黑警以後唔敢再捐血
最後連醫生都唔敢再睇

過街老鼠得唔到人哋尊重
就想強迫人尊重

咁以後唔使落地盤啦
成班地盤佬戴晒頭盔

俾人鬥 都要中立 香港做服務業真係辛苦

我見到黑警個撚樣都反感啦

連登邏輯：
佢除咗個飾物未？
記得叫佢載多次叫住口號抽血拍片上網
唔係就係縮
就係無事就拎光環，有事就縮沙
敢縮當籃處理
唔縮我哋繼續隔住個mon支持

個個護士都戴， 你班走狗popo去支那解放軍醫院睇醫生啦

Cls 都未罵佢死黑警恐怖分子

下次叫解放軍幫你抽血咪得

條臭西假博士又老屈

如果可以最好普通人都戴住，各行各業都戴
你班死差佬咪食你既海底撈，飲你既喜茶囉

想人尊重？

磚中就有佢份

講明d，政治中立=撐政府咪得囉

所以話黑警毅進狗就係咁解

黑狗承唔承認有屌人

係狗眼中仲有咩人唔係甲由